# hooker

Сервис для доставки уведомлений

## Принцип работы

Всё приложение можно логически разделить на три части:

- Веб-часть. В неё относятся все открытые Endpoint, которые способны обрабатывать данные
- Обработчки хуков. Модули и классы, ответственные за определение источника данных и формарование "сырого" сообщения (сообщение без служебной информации, необходимой для успешной отправки)
- Отправители. Сущности, которые, получая сообщение от обработчиков, основываясь на данных из веб-части и мини-системы прав, формируют уже готовые к отправке данных и посылают их на открытое API.

## Конфигурационный файл

Конфигурационный файл должен быть в формате `toml` и иметь следующий синтаксис:
```toml
[targets.telegram]
    token = "<secret-api-key"

[[outputs]]
[outputs.<name>]
    output_target = "telegram"
    chat_id = <id>
```

Данные внутри блока `[targets]` отвечают за те данные, которые не будут меняться от уведомлений (API ключи, имена ботов и подобные). Настройки доставки до читателей указываются в блоке `[outputs]`, где необходимо указать *уникальное* имя группы, цель отправки (пока что только Telegram) и id чата для отправки.

При запуске данный конфиг делится на две части соответственно: конфигурация бота и конфигурация группы слушателей. После инициализации каждой группе назначается уже созданный бот (для каждого бота несколько групп, для каждой группы один бот).

## Маршрутизация уведомлений
Рассмотрим на примере Gitlab хуков. Допустим, что необходимо отправлять уведомления из проекта `awesome_project` в беседы с `id=-10` и `id=-11`. 
Для установки потребуется следующее:
- Убедиться, что в конфигурационном файле бота есть настройки подключения к Telegram
- Добавить в конец конструкцию вида
```toml
[[outputs]]
[outputs.awesome_project_telegram_overall]
    output_target = telegram
    chat_id = -10

[[outputs]]
[outputs.awesome_project_telegram_detailed]
    output_target = telegram
    chat_id = -10
```
- Перезапустить бота
- В настройках проекта на Gitlab добавить хуки
  - Если необходимо полное дублирование сообщений, то адрес должен выглядеть так:
  ```
  http[s]://<адрес бота>:<порт бота>/webhook/gitlab?groups=awesome_project_telegram_overall,awesome_project_telegram_detailed
  ```
  - Если тип уведомлений (например, уведомления только о пуше в мастер) должен отличаться, то необходимо добавить два хука вида
  ```
  http[s]://<адрес бота>:<порт бота>/webhook/gitlab?groups=<имя группы>
  ```
  и применить соответствующие настройки на веб-интерфейсе Gitlab.

